<<OlymPIG>> 東京奧運創意總監建議渡邊直美扮豬

東京奧運因疫情關係差點無法舉辦。而繼多名火炬手請辭後，負責開幕及閉幕儀式的東京奧運創意總監佐佐木宏就因爲歧視女性的醜聞而請辭。

負責開幕及閉幕儀式的東京奧運創意總監佐佐木宏被爆，曾建議讓身材豐滿的日本搞笑藝人女藝人渡邊直美穿粉紅色服飾扮豬出場
他指出「Olympics」的諧音是「OlymPIG」，認爲渡邊直美可以在開幕儀式從天而降
事件曝光後，佐佐木宏就公開發表謝罪文，表明已向東京奧組委主席橋本聖子請辭

日媒揭發，66 歲的佐佐木宏在去年 3 月初，即接任東京奧運會及殘奧會開幕及閉幕四個儀式的創意總監之前，就曾在奧運開幕式統籌群組中建議讓身材豐滿的日本搞笑藝人女藝人渡邊直美穿粉紅色服飾扮豬出場。他指出，渡邊直美可作爲奧運會「Olympics」的諧音「OlymPIG」，並在開幕儀式從天而降。然而，此建議遭群組成員否決，而之後亦沒有進一步討論有關話題。

事件曝光後，佐佐木宏就公開發表謝罪文，指出自己過往的言論及提議對渡邊直美來說是極大侮辱。而他亦向渡邊直美及所有因事件被冒犯的人致以由衷懊悔及道歉。他亦表示，自己已向東京奧組委主席橋本聖子請辭。事實上，這是東京奧運第二次傳出歧視女性的醜聞。前東京奧運組委會主席森喜朗的言論亦因爲涉及歧視女性，受到全國批評後就事件辭職。

OlymPIG 都俾佢諗到

olympig幾有創意

olympig
好賤，但笑鳩咗

又辭職
會唔會得返女人做

邊個打小報告

其實都幾有興趣睇佢扮豬
應該真係幾好笑

olympig 幾有創意

呢啲橋其實好日本啊
咁都死

真係時代變
想當年日本安倍首相變MARIO條橋係由佢諗出嚟
而到今時今日講創作
題材要小心照顧每個人嘅接受程度
以平等冇歧視為大原則

wow

左膠：唔應該歧視
左膠：豬=醜化

Pigachu

PIGachu
你應該去做創意總監